%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Le départ de la fusée Ariane, prévu à 14~h~28, a été retardé
 de 3~h~45~min. \`A quelle heure doit avoir lieu le départ ?
\item Une panne d'ordinateur retarde encore le lancement et la fusée
 ne quitte la base qu'à 18~h~30. Quelle est la durée de la panne
 d'ordinateur ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item
  \rnode{A}{14~h~28}\kern3.5cm\rnode{B}{15~h~00}\kern3.5cm\rnode{C}{18~h~00}\kern3.5cm\rnode{D}{18~h~13}
\ncline{->}{A}{B}
\ncput*{\psovalbox{$+$32~min}}
\ncline{->}{B}{C}
\ncput*{\psovalbox{$+$3~h}}
\ncline{->}{C}{D}
\ncput*{\psovalbox{$+$13~min}}
\\Le départ doit avoir lieu à 18~h~13~min.
\item La panne a duré 17 minutes.
\end{myenumerate}